兩地產經紀承認考試作弊 官讚勇氣可嘉

6男1女考取營業員資格考試時涉作弊，有「槍手」參加資格試期間，將答案透過WhatsApp群組傳送予多名考生，7人共被控4項串謀詐騙罪。其中兩名男被告今承認控罪，押後至11月29日判刑，等候索閱社會服務令及感化報告；另外5名被告則否認控罪，押後至明年1月15日審訊。

7名被告依次序為陳世傑、劉紅美、張昀浩、朱德成、陳志才、黃俊偉及麥浩彬（21至53歲），當中陳世傑報稱為有牌照經紀，其他6人則為無牌照經紀。第4被告朱德成（26歲）及第7被告麥浩彬（22歲）今各承認一項串謀欺詐罪，主任裁判官指二人「做得出夠膽認」，真心認錯、勇氣可嘉。

案情指，所有地產經紀均需透過考評局考取營業員牌照，試題為50條選擇題。考評局前年發現有已擁有營業員牌照的經紀仍再參與牌照考試，對此感異常，懷疑有考生作弊報警。至去年4月25日下午6時至8時半，考評局在黃大仙一中學舉行營業員牌照考試，兩被告均參與該場考試，警方則在現場進行秘密行動。

至當日下午約7時35分，該經紀將答案數字輸入計數機後，便交出答題簿，隨後到了附近一個戶外停車場，取出計算機及用電話發送了考題答案到WhatsApp群組「考試王」，該群組有43名人士，包括兩名被告。

其後約一個小時內，兩名被告分別先後帶著手機到廁所，其後被警員截查及拘捕。第4被告警誡下承認作弊，稱已考3次惟仍不合格，又承認帶電話到廁所看答案。第7被告警誡下則稱因好奇，惟當時仍未看答案。

辯方求情指，第4被告有輕度智障，望能合格才愚蠢作弊犯案；第7被告求情稱在英國讀中學，有學習障礙，已考過2次該考試均不合格，已深切懊悔及知錯，現正攻讀電話資訊科技副學士學位，承諾不會再犯。

弱智既都做到地產

就係弱智先做地產

點開單

床單

其實唔難

第4被告有輕度智障

電話資訊科技副學士學位

改標題仆街死啦

Show Blocked User - #5195
"兩地產經紀承認考資格試作弊 官：做得出夠膽認勇氣可嘉"